\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Rennes février 1960 (remplacement)},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1960}
\rfoot{\small Rennes}
\lfoot{\small février 1960 (remplacement)}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Rennes février 1960 ~\decofourright\\[7pt](remplacement)}}

\medskip

\textbf{ENSEIGNEMENT LONG}
\end{center}

\bigskip

\textbf{ALGÈBRE}

\medskip

%\medskip

\begin{enumerate}
\item Soit l'expression
\[A(x) = = (2x - 3)^2 + 4x^2 - 9 + (2x - 3) (3 - x).\]
Effectuer, réduire et ordonner cette expression sous forme d'un polynôme.
\item Décomposer $A(x)$ en un produit de facteurs.
\item Déterminer la valeur numérique de l'expression $A(x)$ pour
\begin{center}$x = 0,\qquad x = - 1,\qquad x = \dfrac32$\quad et \quad $x= -\dfrac32$\end{center}
\item Tracer les deux droites représentant les variations des fonctions
\begin{center}$y = 2x- 3$\qquad  et \qquad $y = x + 1$.\end{center}
\item Déterminer graphiquement les coordonnées de leur point commun, A, et vérifier par le calcul.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\medskip

Sur un axe $x'\text{O}x$ d'origine O, on considère les points A, B d'abscisses respective $-1$ et $+ 3$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelles ont les abscisses des points M et  M$'$ de $x'\text{O}x$ tels que
\begin{center}$\dfrac{\overline{\text{MA}}}{\overline{\text{MB}}} = - 3$ \qquad et \qquad $\dfrac{\overline{\text{M}'\text{A}}}{\overline{\text{M}'\text{B}}} = 3$.\end{center}
\item Si I est le milieu de [MM$'$] comparer les rapports $\dfrac{\overline{\text{IM}}}{\overline{\text{IA}}}$ et $\dfrac{\overline{\text{IB}}}{\overline{\text{IM}}}$.
\item Si l'on désigne maintenant par $a$ et $b$ les abscisses des points A, B précédents, quelles sont les abscisses des points M et M$'$ considérés au 1. ? 

Calculer MM$'$.\item Prenant $a = - 1$, comment choisir $b$ pour que $\overline{\text{MM}'} = 5$ ?
\end{enumerate}
\end{document}